建制派促嚴懲戴耀廷播「獨」 楊潤雄稱院校自行處理捱轟

港大法律學院副教授戴耀廷今年3月底赴台出席論壇時，曾指香港可考慮成立「獨立國家」，隨即被港澳辦、中聯辦及特區政府發聲明譴責指違反國家憲法，建制派亦持續狙擊，借立法會口頭質詢要求特區政府嚴懲「校園播獨」，教育局局長楊潤雄回應時雖再三申明特區政府立場堅定，反對任何校園內煽動或鼓吹港獨行為，但建制派對其指在院校自主下，相信學校有能力處理卻不滿意，紛指對其回應失望，教育界葉建源認為建制派已超出表達意見範圍，形同施壓，損害院校自主。

立法會議員何君堯今天在大會提出口頭質詢，指戴耀廷事後曾稱有關言論具學術思考，要求政府回應有否向戴或港大索取相關學術研究資料如經費來源等，楊潤雄回應時稱大學及教職員的研究由院校自行決定、亦是其自主範圍，政府一般不會就個別學術研究搜集資料；但因應此事亦曾向研究資助局及港大查詢，引述研資局稱沒有資助任何有關鼓吹港獨研究，港大亦指戴的學術研究亦已公開。

楊潤雄強調，相信各院校有責任及有能力處理於校園散播港獨的問題，但同時促請教育界提防港獨份子滲透校園，強調大專院校有責任確保院校運作，不會出現違反《基本法》的活動，包括防止有人濫用大專院校的平台和資源推動港獨主張和活動，重申若有違

提出質詢的何君堯稱楊的回應令人失望，指當局未有說明有何行動及如何跟進校園播獨，「犯咗事後毋須追究，係香港嘅最大問題」，又批評政府雖稱「依法處理」，「但發聲明至今都冇行動」。工聯會陸頌雄及民建聯李慧琼隨後亦有跟進，無不質疑政府只由校自行處理並不足夠，陸頌雄指戴耀廷有用港大教職銜及資源推動違法行動，當局是否應設機制懲處教職員；李慧琼不滿「一個『獨立自主』就當解決（問題）」，查問政府會否檢討做法並發出指引。

楊潤雄重申政府一向無參與院校的人事處理，強調大學處理問題時，相信會聽取社會不同聲音，深信大學有能力處理。

屌你老母人無恥便無敵
你講呢句之前過唔過到自已良心
香港玩撚完真係多得呢班人

補link:

佢自己法庭度影相 話要殺晒啲反對者
假學歷/律師牌
點解未拉佢？

香港左膠當道 只要奶共就咩事都冇

痴撚線廢老 話佢扼殺言論自由林鄭又會彈出嚟話唔可以濫用